好想知指甲條黑線係咩原因

[/member][/member]
分別睇過中西醫
中醫：太夜訓
西醫：指甲傷咗嘅疤痕
想知有冇巴絲都有條咁嘅嘢

Rip

腎虧症狀

腳甲有

生CANCER好似會有

咪鬼上連登問啦
實大把戇鳩仔戇鳩當有趣嚇鳩你

打少D飛機

我都知…但係都想知有冇人都有條咁嘅嘢而又太夜訓或者傷過手指

我中指都有
都差唔多成10年前

我細個試過 係因為有次啲木條滲左指甲入邊 後尾就一直有條黑線 好似成年先褪左

巴打有冇睇過醫生

我嗰條都成年幾兩年冇淡到 都冇印象係咪傷過喇

10年都未褪？

甲母痣

我記得初中高有
一直冇理
我上網睇過話唔理佢都冇乜野
不過好多都唔同講法

我都係 左手中指淺黑嘅直線 已經好多年

係 上網睇都有好多唔同講法 睇醫生又係
不過見條線冇乜點變粗都安心啲
但真係好礙眼

上網見有啲人話大大下會唔見咗

之前有個朋友都係咁
呢家發左達搬大屋

去左和合山住

左手手指公有
越大佢越淺色但唔覺身體好左

指甲出現淡淡的灰色線，通常代表是良性的黑色素細胞活化

黑色素細胞癌是皮膚癌中最為惡性的一種，很容易轉移，長得像一顆黑痣，因此常常被輕忽。指甲變黑，是最具挑戰性的指甲狀況，最要擔心的也就是黑色素細胞癌，因為腫瘤是藏在指甲下面，醫師只能透過一些蛛絲馬跡來判斷。

懷疑惡性黑色素細胞癌的現象：
色素延伸至指甲前端或周邊的皮膚。
條紋顏色濃淡不一，寬窄粗細不同。
線條越來越寬，寬度大於3 mm。
指甲整個變黑，甚至脫落或是出血。
40歲後出現在大腳趾或大拇指的黑線條。
惡性黑甲症
惡性黑甲症
惡性黑甲症顏色濃淡不一、寬窄粗細不同，這一些細微變化肉眼不見得看得出來，常常需要皮膚科醫師使用專業的「皮膚鏡」放大偏光之下才能清楚分辨。

如果真的有疑慮，醫師會建議做進一步的切片檢查，在局部麻醉下，薄薄削下在指甲基質生長板或甲床上的黑色線條源頭，在特殊染色和高倍顯微鏡下觀察是否有惡性黑色素癌細胞。縱向黑甲經由皮膚鏡檢查，可清楚見到這些黑色條紋是否有寬窄不一、間距不等、色素濃度不均等非良性的特徵。

幸運的是，多半的情況是良性的；95%以上是呈現淡灰色，淡棕色的黑色素「斑」，或是顏色稍微深棕色的黑色素細胞「痣」。如果孩童出現黑色線條，就比較不用擔心。雖然會有變寬、顏色加深等變化，但絕大多數會隨著時間漸漸淡去，只有極為少數孩童出現惡性變化的病例報告。還是建議定期就醫檢查，照相做記錄來追蹤變化。

30歲後，惡性的機率就漸漸升高。如果身邊有年紀較大的長輩，出現這種縱向黑甲（尤其是只在單隻指甲出現），建議還是要趕快找皮膚專科醫師診治，才能及早發現可能的惡性黑色素癌，及早治療。

和合山

老泥或油脂

Ching有咗幾多年？

右手無名指指甲有 中學果陣已經有

用啲咩淋浴露可以洗得甩

十幾年
小學已經有

估唔到咁多人都有

成日有
沖沖水就冇
因為我手殘畫到

好似話細個有嘅通常係痣嚟

試過十隻手指指甲都變灰色

慢性化骨綿掌

整污糟左

乜都關打丁事

細個問過醫生都係咁講，仲話好多鬼佬都有

RIP

在意條黑線在意到中西醫都睇

有個fd生過...
唉..最後我地年年都上山探佢

hutchinson's sign

不過唔一定係cancer 先有黑線

生指甲個位病變(受傷還原變質/癌)
有機會自然好
有機會一世都唔好
好少係癌既

灰甲

左手手指公數起
心肝脾肺腎
RIP

係睇開先問唔係特登去問

十歲開始就有
而家都成十幾年都係咁
十隻手指都有

處男

我都有，如果你條線會慢慢大越來越黑你可能有皮膚癌

咁你啲手指咪好臭囉？

反而我腳指尾有

咁又無黑咗同闊咗

我都有 仲愈黎愈粗
睇左中醫都冇用

顏色黎架咋 你就臭

有無去睇下西醫？check下好喎

以前細個有
宜家大左 食得多好野 就無左

Code 黎，拎scanner scan會有你嘅編號

rip

幾耐？
急性既會盲

年幾
咩事會盲

重金屬積聚

都有見過呢個原因

十隻指甲都有 睇過皮膚專科 驗完血話無事 唔知咩原因

我都係十隻都有 有無睇過醫生

有冇相睇下

遲下睇皮膚科？
已經成兩年 好驚有cancer

多過一隻手指好似聽過係關內分泌失調事
p.s.聽講

可以睇咗家庭醫生先再轉介
有冇好深色？

睇左風水佬未

可能係掛 醫生check過表面都話唔知咩事

我都有剪指甲要就住剪入少少好痛

生到底就

好似要驗架 忘記左

以前有 唔知點解依一年又冇返

細個有，大個咗條黑線就自己消失咗。

標準答案：下世小心啲

一年前都發現左手拇指指甲有條黑線
但宜家唔知點解冇了

個fd之前有 之後好似都無見過佢了

好多突起既直紋, 加上月牙又少，一睇就知你虧：

1. 個人夜訓、傷左「腎精」，易累、易出汗，終日提不起神

2. 性能力下降

3.血氣差，血運行差，早生白髮

4. 皮膚唔好，較乾，黯淡缺血色

5. 眼睛無神，難專注做事

6.容易感冒、腸胃差、易口乾

戒J吧

係咪好似我嗰條咁

小心係心臟病

係

天生冇月牙咁點呀師傅

天生體質差囉

逐漸減緊

梅毒

一年前條黑線
我覺得都幾明顯，自己都驚生癌

我一隻手指公有，有兩隻腳趾都有
好似叫縱向黑甲症

中指有 十幾年了

依家點

我啲指甲一條條坑

對上一次行房係幾時

腳趾公有 仲幾耐下

原本好淺色又幼 之後就愈黎愈深色又變粗咗

好多隻手指都有

冇了

自膠

我都有 睇過中醫 個別一兩隻手指有唔代表啲乜嘢 全部都有就大鑊喇

同我之前新電話個mon一樣

ching 我之前都有
係持續左幾年
仲要係冇啦啦有日起身發現lol
我係去到完左一d 令自己冇壓力嘅嘢之後
+ 少打J 之後
就慢慢淡左

有冇生活模式or飲食嘅改變？

我諗壓力都係主因

splinter hemorrhage 又或者係melanoma 黑色素瘤

白色呢

可以點樣check？

ys 其實打J 個度純碎9 吹
反而係壓力
真係我去到u grad 之後 個人開始放鬆左 過左一排先留意到淡左

冇呀 愈黎愈夜訓，鐘意食辣野，無辣不歡

讀u真係好大壓力
我都係升u之後有

運動呢？

你唔係因為夾親搞到咁，多數係melanoma
同你普通皮膚上面嘅痣一樣，不過唔好彩生喺nail bed 負責分裂嘅細胞上面，所以生出嚟好似條直線咁

都同你普通皮膚上面嘅痣一樣有機會冇啦啦消失，都有機會惡化做瘤

你擔心可以揾啲皮膚科醫生手術切咗佢

Thx 巴打

係咪可以mon住佢嘅進展先
有冇話一惡化就冇得就咁切嗰個area ？

女朋友手指甲都有依條線
佢依家食緊中藥

左邊兩個月前 中間一個月前 右邊前幾日

冇乜嘢真係可以唔理佢
但係如果擴大緊又或者變深就儘快睇醫生
源於甲床嘅皮膚癌真係幾常見同可以致命
細就做手術切，嚴重做放射電

我細個貪玩用鉛筆髹黑咗

中醫有冇講原因

中醫話嚴重肝毒肺毒

thx bro
希望你女朋友都快啲好翻

叫做Subungual Melanoma

收到

佢keep住課金買健康架喇
Thanks bro

睇中醫之外仲有食supplement？

你睇果2個中西醫都幾垃圾

戒口
簡單啲講佢只可以食豬同雞
同飲水

有時睇醫生都好睇運

其實我自己都有, 但冇樓主果隻咁深色同咁闊, 我留意自己通常都係身體比較攰弱既時候先會出現, 做番運動果排又訓得夠就會冇左, 唔知有冇人都係咁呢?

喺邊度睇中醫

我都有 不過完全冇理過
我諗好似墨咁 唔洗特別要整走佢

好似電視咁 拍兩拍就冇事

CHING MBBS?

我隻手指公由細到大都有

睇頭幾頁都未冇下世小心d

可以係Splinter haemorrage 其中一個implication係infective endocarditis, 樓主最緊有冇發燒或者感冒、喉嚨痛？同埋手指有冇其他一粒粒硬既嘢，Osler node (痛)/Janeway lesion(唔痛)

不過IE其實唔常見，唔駛太擔心。利申Medical student

同樓主一樣
利申：經常打飛機 夜瞓

頂 我隻手指都係咁
之前仲特登上網查過，好多文都話可能係黑色素瘤
跟住可能係cancer
嚇到我瀨屎

之前有 依加冇左

想當年我生cancer
真傻有

ie嘅話聽heart sound聽唔聽到？
一粒粒係好明顯？如果係就冇

ie嘅話聽heart sound聽唔聽到？ 一粒粒係好明顯突起？如果係就冇

我都係腳甲，我係腳指公

我都好似生緊第二條

痴線

連黑色係點都唔識分。。。

真係黑色（黑唔係坑）先係有機會中左 cancer

其實melanoma 通常係淡啡色

同樣位置有一條黑線 其他手指都冇

係咪唔粗過3mm同冇變深都可以唔洗理住